\chapter{Implementierung}\label{sec:implementierung}
\begin{flushright}{\slshape
		Die einfachste Art die Zukunft vorherzusagen, ist sie zu implementieren.
	} \\
	\medskip --- David Heinemeier Hansson - Softwareentwickler
	\cite{zitateSofttonic}
\end{flushright}
   
In der Modellierung wurde das technologie- und sprachunabhängige Konzept der
Anwendung festgelegt. In der Implementierung werden die im Stand der
Wissenschaft und Technik \sectionReference{sec:standVonWissenschaftUndTechnik}
beschriebenen Technologien verwendet, um die Modellierung zu realisieren und die
Probleme zu lösen, die sich in der Analyse ergeben haben und die in den
Anwendungsfällen beschrieben werden \sectionReference{sec:analyse}. 

Die Implementierung erfolgt mit dem Programmierparadigma der Objektorientierung
und der Programmiersprache Java. Zusätzlich werden weitere in Kapitel
\ref{sec:standVonWissenschaftUndTechnik} vorgestellte Technologien eingesetzt.

\input{Chapters/implementierung/module}
\input{Chapters/implementierung/client}
\input{Chapters/implementierung/server}
\input{Chapters/implementierung/mediator}
\input{Chapters/implementierung/nichtfunktionale}